陳志全（慢必）：我不是「主留派」

朱凱迪：支持集體杯葛「臨立會」

- 分享自 LIHKG 討論區朱凱迪：支持集體杯葛「臨立會」

梁晃維 Fergus Leung
【致梁家傑：我想收翻民意授權，只係冇機會】

公民黨主席 Alan Leong Kah-Kit 梁家傑 喺上星期六出席港台節目嘅時候提到，「選民並無收回對民主派嘅授權」，因此接受人大委任嘅議員仍然擁有民意授權代表香港市民。

我諗梁大狀必須要搞清楚一個概念，市民唔係冇收回授權，只係冇機會去收。從初選嘅結果我哋已經睇到，若果選舉如期進行，有唔少現任議員都可能未能連任。事實上，經歷四年來嘅風風雨雨，有唔少選民都已經為自己四年前嘅選擇而感到後悔，我就係一個好例子。

16年嘅時候，民間呼籲「一票不投民主黨」，我最終喺超區投咗比梁耀忠。而唔駛等四年，16年開第一次大會，梁耀忠以「唔鍾意做主席」為由離席，將立法會主席之位拱手相讓比梁君彥，我已經後悔不已，即刻想搵窿捐。作為選民，投錯票揀錯人，被懲罰四年可以話冇得怨，但四年之期已到，梁耀忠仲憑乜繼續去代表多香港人一年，擔任所謂嘅議員？

根據2016年選民嘅認知，下次選舉將會喺四年之後舉行，因此佢哋嘅一票只係支持當選人擔任代議士四年，第六屆立法會嘅民意授權亦將會喺2020年9月30日結束。套用梁大狀嘅諗法，如果冇選舉就可以延長民意授權的話，他朝一日出現「萬年國代」，香港唔再有選舉嘅時候，未知梁大狀會否因為中國政府繼續委任第六屆立法會全體議員，而認為「萬年國代」具有民意授權同正當性呢？

理泛狗會唔會屌慢必分裂5毛

唔怪得大口0 暗屌你好耐

推

但想問梁晃維嗰篇有無另開一個post？

人力

唔包快必

慢必同heidi兩個都應該自行拒絕委任先
唔需要同泛民齊上齊落

泛民終於到歷史分水嶺

老而不死，是為賊也

司徒老賊死咗都遺禍十載嘅(扮) 民主派

終結之日來到

審判之日不遠

飯民只會係香港民族獨立嘅絆腳石

非主流

做問卷 反對留任臨立會
人大常委決定現屆立法會繼續履行職責不少於一年。你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？

點解要收回授權？
contract寫咗4年，唔會自動續約喎，你惡過有線喎
當然，你話「憑自己本事贏返黎嘅授權，點解要還」，都吹你唔漲嘅

不如開名邊個主去邊個主流啦
選民有權利知道自己支持咩人